@inproceedings{Noreskal-Eshkol-Taravella-Desmets:CORIA-TALN:2023,
    author = "Noreskal, Laura and Eshkol-Taravella, Iris and Desmets, Marianne",
    title = "D\'etecter une erreur dans les phrases coordonn\'ees au sein des r\'edactions universitaires",
    booktitle = "Actes de CORIA-TALN 2023. Actes de la 30e Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles (TALN),  volume 1 : travaux de recherche originaux - articles longs",
    month = "6",
    year = "2023",
    address = "Paris, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "248-261",
    note = "",
    abstract = "Beaucoup d'\'etudiants rencontrent des difficult\'es dans la ma{\^\i}trise du fran\c{c}ais \'ecrit. Sur la base d'une enqu\^ete linguistique pr\'eliminaire, il est apparu que les constructions syntaxiques comprenant des coordinations et des constructions elliptiques forment des contextes linguistiques sensibles aux erreurs ou aux maladresses dans les \'ecrits des \'etudiants. Notre recherche vise \`a d\'evelopper un outil de d\'etection automatique de phrases coordonn\'ees erron\'ees dans les r\'edactions des \'etudiants afin de leur permettre de s'auto-former en expression \'ecrite. Apr\`es avoir constitu\'e le corpus de phrases coordonn\'ees extraites des diff\'erents \'ecrits universitaires (exercices, examens, devoirs, rapports de stage et m\'emoires), nous avons \'etabli une typologie des erreurs qui a servi de mod\`ele pour l'annotation du corpus. Nous avons entrain\'e premi\`erement des classifieurs afin de d\'etecter deux \'etiquettes: erron\'ee et correcte puis, dans un second temps, un classifieur multi-label pour diagnostiquer l'erreur.",
    keywords = "\'ecri+, erreurs syntaxiques, phrases coordonn\'ees, typologie d'erreurs, apprentissage automatique de surface, apprentissage profond, r\'edaction des \'etudiants",
    url = "461941.pdf"
}
